\documentclass{article}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[titletoc,toc,title]{appendix}

\title{\emph{Object search}}
\author{Gautier DI FOLCO}
\date{Janvier 2014}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\begin{abstract}
Le but est de voir s'il est possible, à partir de n'importe quel site marchand,
via \emph{machine learning} d'en extraire les informations principales.
\end{abstract}

\section{Méthodologie}
Nous somme partie sur une approche CRF et nous avons pour cela pris chaque noeud
d'un document HTML (en ayant filtré un grand nombre de noeuds non-suceptible de
nous intéresser pour les informations que nous cherchons, afin de limiter le nombre de
noeuds inintéressant, qui rendraient l'apprentissage plus long) et nous avons établi
une liste de \emph{feature}s.

Nous avons manuellement marqué (via l'ajout d'un attribut \emph{data-tess-label})
une partie (10 pages) de notre jeu de données (il comporte 50 pages par site,
ces sites étant amazon.fr carrefour, ldlc, fnac et rueducommerce) afin de nous
en servir comme base d'apprentissage pour notre logiciel de CRF (\emph{CRFSuite}).

\subsection{Features extraites}

\begin{itemize}
 \item Le nombre de parents ayant une classe contenant le mot "prod"
 \item Le nombre d'ancêtres ayant une classe contenant le mot "prod"
 \item Le nombre d'ancêtres ayant une classe contenant le mot "desc"
 \item Le nombre de classes ayant "prod" dans son nom pour le noued courant
 \item Le nombre de classes ayant "desc" dans son nom pour le noued courant
 \item Le nombre d'occurences de "prod" dans le texte du noued courant
 \item Le nombre d'occurences dun symbole de monnaie dans le texte du noued courant
 \item Le nombre d'occurences de "desc" dans le texte du noued courant
 \item Le nom du noeud courant
 \item Le nom du noeud parent
 \item Les propriétés du noeud
 \item La classe courante
 \item La classe du noeud parent
 \item Le nombre d'ancêtre
 \item Le nombre de déscendants
 \item Le noeud courant ou un de ses ancêtre est-il un noeud de type h1, h2 ou h3
\end{itemize}

\subsection{Données recherchées}
Nous avons tenté de chercher la description, le titre et le prix de chaque page.

Dans cet objectif, notre convertisseur de HTML en \emph{dataset CRFSuite} va, pour chaque
noeuds non-filtré de la page, chercher si ce noeud a l'attribut \emph{data-tess-label}
si c'est le cas, le type de l'enregistrement aura cette valeur, si non il aura comme
type "other".

\subsection{Méthodologie}
Dans un premier temps nous récupérons un jeu de 50 pages sur 5 sites, nous en
marquons manuellement 10.

Nous convertissons ensuite ces deux jeux (l'original de 50 pages et le marqué de 10
pages) en format CRFSuite.

Puis nous lançons la procédure d'apprentissage, une fois les modèles générés
nous les appliquons sur les pages non-marquées au format CRFSuite.

Ensuite nous convertissons le résultat en page HTML.

Nous récupérons de plus des statistiques sur les phases d'apprentissage et de
marquage.

\subsubsection{Première tentative : inter-site}
Lors de l'apprentissage nous avons générer les 120 combinaisons possibles de sites
(afin de voir si l'ordre des jeux de données influence l'apprentissage)
puis nous avons retirer un jeu (le dernier site de la liste) et nous avons fait
un apprentissage sur les jeux restants.

Puis nous appliquons chaque modèles aux pages du jeu restant.

Nos observations sont les suivantes :

\begin{itemize}
 \item L'ordre des jeux de données à une influence sur le temps d'apprentissage
 \item L'apprentissage est très long (entre 20h et 6 jours)
 \item Les modèles générés sont inefficaces (aucun marquage n'a remonté une information recherchée)
\end{itemize}

Nous en concluons qu'il faut, avant de poursuivre les investigations plus loin,
valider que CRFSuite est fonctionnel.

\subsubsection{Deuxième tentative : site par site}
Les pages de chaque site étant générés dynamiquement à partir d'un gabarit fixe
CRFSuite devrait pouvoir s'y retrouver plus facilement si chaque site à un apprentissage
et un marquage isolé.

Malheureusement ce n'est pas le cas, les temps d'apprentissages sont encore long (de
quelques heures à quelques jours) et les marquages sont encore inefficaces.

Nous en déduisons donc que soit le nombre de noeuds "other" est trop important par
rapport aux noeuds intéressants, soit les features sont mal choisies/insuffisantes.


\end{document}
